躲避警方搜查，無人機救走電腦硬碟

躲避警方搜查，無人機救走電腦硬碟

置身在警察國家，任何人都可能遭隨意安插罪名，入屋搜查。日前俄羅斯警方以調查洗黑錢為名，大舉搜查異見人士住所，有反對派領袖為保重要資料不會落入政府手中，於是以航拍無人機載走電腦硬碟，成功確保資料沒有外洩。

英國廣播公司（BBC）報道，普京為首的執政統一俄羅斯黨，在莫斯科地方選舉受重挫，反對派領袖納瓦爾尼（Alexei Navalny）號召選民策略性投票，使執政黨損失 3 分 1 議席。警方選舉後數日展開約 200 次搜捕行動，納瓦尼成為搜查行動目標，反對派地方領袖 Sergey Boyko 亦無法倖免。

居住新西伯利亞高層公寓的 Boyko 與女友聲稱，在 9 月 12 日早上 10 時，有人猛力敲打大門，有一班面戴口罩、身穿便衣的男子自稱警察，要求入內搜證，卻又未能出示任何搜查令。

Boyko 隨即操作航拍無人機，從單位把重要的電腦硬碟送走，還以 YouTube 直播，全程以俄語旁述。他在片段中表示：「撤離行動大功告成，無人機已經抵達目的地。」

根據社運分子的解釋，無人機當時載有多個硬碟及記憶棒，包含「非常重要」而不能落入警方的資訊，最終送到朋友手中。門外男子隨後企圖破門入屋，Boyko 在律師協助下交涉，最終讓男子入屋搜查。

普京政府以洗黑錢為名，針對納瓦爾尼的「反貪腐基金會（Anti-Corruption Foundation）」，同日在超過 40 座城市進行同類搜查。有反對派義工被警方帶走問話，電腦及手機被沒收，有部分異見分子的個人銀行帳戶被凍結，組織在新西伯利亞的總部同樣受到調查。反對派批評，所謂洗黑錢都是誣陷的冤罪，組織所得經費都是由公眾捐獻。

Boyko 在 12 日遭搜查後翌日，其單位再次遭到警方突襲，相信是要報復他以無人機送走資料。另一名反對派領袖 Leonid Volkov 表示：「這一次行動非常蠻橫，所有東西都被查封沒收了。」

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

要突破
明明香港人連航拍機都整到

[策略] 新兵種飛行哨

國慶咁大件事 緊係要約埋建制議員賀佢老母

我地都要學呢啲技能